【美國白宮 AI 大會談】川普政府：謹慎對待，但不束縛潛力

【美國白宮 AI 大會談】川普政府：謹慎對待，但不束縛潛力

人工智慧科技峰會在美國

在爭奪人工智慧發展的優勢上，各國政府都不遺餘力。

美國也不例外。5 月 10 日，按照慣例，美國政府在白宮舉辦了一場人工智慧（AI）科技峰會，一百多位高級政府官員，頂級學術機構的技術專家，工業研究實驗室負責人以及應用人工智慧技術的美國商業領袖參與了此次峰會。

在這次峰會中，與會者討論了人工智慧研發（R＆D）、員工隊伍發展、AI 創新監管障礙以及 AI 部門特定應用等交叉問題，涵蓋了食品和農業，能源和製造業，金融服務，醫療保健，運輸和物流等行業。

在充分的討論之後，峰會發佈了「2018 美國白宮人工智慧科技峰會總結報告」。

大數據文摘後台回復「白宮」獲取這份報告。

「2018 美國白宮人工智慧科技峰會總結報告」

這份報告給出了關於 AI 發展的一系列結論，其中包括：

支持國家人工智能研發生態系統

美國擁有一個獨特的研發生態系統，可以滲透到美國創造力的邊界中。與會者討論了自由市場科學發現方法：利用政府，行業和學術界的綜合優勢，研究形成更強大的公私合作夥伴關係，以加速人工智能新方法的研發。

充分利用人工智慧的優勢發展美國勞動力

人工智慧和相關技術正在創造新的就業機會和對各行業新技術的需求。許多現有的職業也將會發生重大變化。與會者討論了為了美國未來工作需要做的努力，重新關注兒童期及以後的 STEM 教育、技術學徒、再培訓和終身學習計劃，以更好地將技能與行業需求相匹配。

消除美國人工智慧創新的障礙

過於繁瑣的監管並不能阻止創新，而是把它推向海外。本次會議的與會者致力於維護美國在人工智慧和新興技術領域的領導地位，並推動美國盟友之間的人工智慧研發合作。與會者還認為應當提高對人工智慧的認識，以便公眾更好地瞭解這些技術是如何工作的、如何為我們的日常生活帶來好處。

啓用高影響力、特定部門的人工智慧應用程序

與會者組織了特定行業的會議，分享了行業領導者使用 AI 技術提高員工能力、發展業務並更好地為客戶提供服務的新方式。

宣佈成立人工智慧委員會

為了加強聯邦人工智慧相關工作的協調並確保美國繼續在人工智慧方面發揮領導作用，白宮科學和技術政策辦公室副主任 Michael Kratsios 宣佈在國家科學和技術委員會下設立了人工智慧專門委員會（專職委員會）。委員會成員由聯邦政府最高級的研發官員組成。它將結合各部門的優勢，來改善聯邦政府在人工智能領域的投入。